\begin{center}
\index{Längtan till landet}
\subsection*{\large{Längtan till landet}}
\end{center}

Vintern rasat ut bland våra fjällar,\\
drivans blommor smälta ned och dö,\\
himlen ler i vårens ljusa kvällar,\\
solen kysser liv i skog och sjö.\\
$\parallel$: Snart är sommarn här i purpurvågor,\\
guldbelagda, azurskiftande,\\
ligga ängarne i dagens lågor\\
och i lunden dansa källorne. :$\parallel$\\

Ja, jag kommer! Hälsen glada vindar,\\
ut till landet, ut till fåglarne,\\
att jag älskar dem, till björk och lindar,\\
sjö och berg, jag vill dem återse.\\
$\parallel$: Se dem än, som i min barndoms stunder,\\
följa bäckens dans till klarnad sjö,\\
trastens sång i furuskogens lunder,\\
vattenfågelns lek kring fjärd och ö. :$\parallel$\\

\begin{flushright}
\small{\textit{H. Sätherberg}}
\end{flushright}